<news>
   <item>
    <id>0</id>
    <date>01.02.2019</date>
    <time>08:54</time>
    <title>Ученые назвали 5 животных, благотворно влияющих на здоровье людей</title>
    <shortdescription>Международная группа ученых опубликовала результаты любопытного исследования — они выяснили какие животные позитивно влияют на здоровье человека.</shortdescription>
    <description>Международная группа ученых опубликовала результаты любопытного исследования — они выяснили какие животные позитивно влияют на здоровье человека. 

1. Кошки. Эти пушистые домашние питомцы способны избавить хозяев от стресса и улучшить психическое состояние. Некоторые ученые говорят, что кошки могут лечить болезни сердца и суставов, снимать боль в любом месте. Так что, если кошечка решила полежать на вас — не прогоняйте. 

2. Собаки. Хозяева собак вряд ли страдают от лишнего веса, ведь собакам нужно много внимания и ежедневные прогулки. Ученые считают, что слюна собак обладает антибактериальным эффектом.

3. Лошади. Лошади — уникальные добрые животные. Уже много лет в медицине есть такое понятие как иппотерапия — лечение лошадьми. Такой альтернативный метод лечения назначают детям с ДЦП, синдромом Дауна и тяжелыми психическими заболеваниями. Общение с лошадьми на человека действует успокаивающе. Если вы находитесь в постоянном стрессе — отправляйтесь на ипподром. 

4. Пчелы. Сами пчелы вряд ли что-то принесут полезного, кроме болючего укуса. А вот польза меда и прополиса доказана медициной. Мед обладает сильнейшим противовирусным и противовоспалительным эффектом. Эффективен при болезнях почек, сердца, поджелудочной. Конечно, если у вас нет на него аллергии. 

5. Дельфины. Дельфинотерапия эффективна при лечении психических расстройств, депрессий. Полезна для беременных и детей. Уникальность дельфинов заключается в ультразвуке, который они излучают. Он благотворно влияет на все клетки организма человека, улучшает обмен веществ.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/02/01/dog-2785074_340_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/02/01/dog-2785074_340_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>1</id>
    <date>30.01.2019</date>
    <time>13:19</time>
    <title>Ученые обнаружили неожиданную опасность домашних кошек</title>
    <shortdescription>Ученые из Дании пришли к заключению: содержать дома кошек может быть опасным для здоровья!</shortdescription>
    <description>Ученые из Дании пришли к заключению: содержать дома кошек может быть опасным для здоровья!

Организмы кошек зачастую заражены паразитом токсоплазмой и передают инфекцию хозяину. Ученые сообщили, что для человека этот паразит очень опасен - он может стать причиной психических расстройств. В результате исследований выяснилось, что люди зараженные токсоплазмой страдают депрессиями, шизофренией, тревожностью. Кроме того, токсоплазмоз является причиной неоправданной рискованности и панических атак.

К примеру, грызуны, которые заражены токсоплазмой, не испытывают страха перед котами, и не чувствуют риска быть съеденными.

Ученые уверяют: за состоянием здоровья своих домашних питомцев нужно тщательно следить. Хозяева должны делать кошкам все прививки и проводить антипаразитарную профилактику.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/30/cute-3273789_960_720_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/30/cute-3273789_960_720_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>2</id>
      <date>27.01.2019</date>
    <time>18:47</time>
    <title>Под угрозой исчезновения находится больше видов животных</title>
    <shortdescription>Эколог Лука Сантини разработал новый метод определения редких видов животных и особей, находящихся на стадии исчезновения.</shortdescription>
    <description>Эколог Лука Сантини разработал новый метод определения редких видов животных и особей, находящихся на стадии исчезновения.

Результаты, которые были получены в ходе исследования, в большинстве своем схожи с оценками Красной книги. Однако, было выявлено, что 20% из 600 видов животных, определить точную численность которых не удавалось раньше, находятся под угрозой исчезновения. Например, представителей мышиных оленей и лусонских пастушков осталось совсем мало. Также эколог определил, что еще 600 видов, которым ранее давали оценку, как не находящихся под угрозой исчезновения, все же вскоре могут исчезнуть.

Лука Сантини говорит, что все эти сведение указывают на срочную необходимость пересмотреть животных, занесенных в Красную книгу и внести изменения.

Эколог предлагает новый метод, который поможет сделать более точную оценку животных, находящихся на грани исчезновения. Суть его заключается в использовании данных местности, которые отображают изменения в распределении животных на протяжении определенного временного отрезка. По мнению ученого и его коллег, новая методика позволит гораздо быстрее реагировать на появившиеся сведения и в соответствии с ними принимать меры для сохранности жизни животных.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/27/eagle-owl-2195584_960_720_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/27/eagle-owl-2195584_960_720_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>3</id>
    <date>16.01.2019</date>
    <time>10:46</time>
    <title>Ученые посоветовали диабетикам завести собаку</title>
    <shortdescription>Британские ученые выяснили, что людям, больным диабетом, следует завести собаку.</shortdescription>
    <description>Британские ученые выяснили, что людям, больным диабетом, следует завести собаку.

Исследование ученых на эту тему было опубликовано в журнале PLoS.

В мире проживает более 300 млн человек, страдающих этим заболеванием.  Большинство из них, вынуждены каждый день делать инъекции инсулина. К сожалению, иногда человеку трудно понять, когда уровень сахара в крови становится критичным и пора делать укол. 

Специально обученные животные чувствуют, когда у хозяина могут наступить гипогликемические и гипергликемические приступы. Тогда собака начинает тормошить хозяина, будить, и всячески  привлекать к себе внимание.

Ученые рассказали, что специальные “медицинские”  собаки значительно улучшают качество жизни людей, страдающих сахарным диабетом.

В США уже немало диабетиков прислушались к мнению учёных, и завели такую собаку.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/16/dog-1210559_960_720_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/16/dog-1210559_960_720_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>4</id>
    <date>14.01.2019</date>
    <time>20:36</time>
    <title>У собак нашли ДНК вымершего волка</title>
    <shortdescription>Американские биологи в популяции диких собаках, которые живут на территории Техаса, нашли ДНК вымершего дикого красного волка.</shortdescription>
    <description>Американские биологи в популяции диких собаках, которые живут на территории Техаса, нашли ДНК вымершего дикого красного волка.

Исследователи проанализировали несколько особей из стаи диких собак, которых отловили в Техасе.

И как оказалось, они являются носителями генов красного волка, что очень сильно удивило специалистов.

Стоит сказать, что дикий красный волк вымер более 40 лет назад.  Экспериментальная популяция из 40 особей, которая живет под надзором человека, осталась в Северной Каролине. И еще примерно 200 особей обитают в зоопарках.

Академики провели генетический анализ, который показал, что дикие собаки, скорее всего, являются гибридом красного волка и койота. Правда научные сотрудники не спешат делать выводы: по их мнению, без дополнительного тестирования трудно маркировать животное.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/14/dog-3277416_1280_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2019/01/14/dog-3277416_1280_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>5</id>
    <date>30.12.2018</date>
    <time>14:12</time>
    <title>Ученые: в старом замке найдены следы кошек и собак 800-летней давности</title>
    <shortdescription>Академики нашли в Турции кошачьи и собачьи следы, которым более 800 лет.</shortdescription>
    <description>Академики нашли в Турции кошачьи и собачьи следы, которым более 800 лет.

Местом находки послужил византийский замок Кадыкалеси.

Научные сотрудники из Эгейского университета в Измире изучают руины замка, возраст которого превышает 5 тысяч лет.

Сами следы животных были обнаружены на черепице и кирпичах. Как утверждает один из экспедиторов Мерджангёза, кошки и собаки передвигались по данным изделиям, когда хотели понежиться на солнышке.

Кстати, возраст кирпичей и черепицы равен найденным следам животных – 800 лет. Ученые утверждают, что данное открытие дает понять: люди одомашнили зверей уже в 1200-х годах.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/30/cat-1192026_1280_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/30/cat-1192026_1280_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>6</id>
    <date>29.12.2018</date>
    <time>18:45</time>
    <title>В Бразилии обнаружили «самую редкую птицу в мире»</title>
    <shortdescription>Одну из самых редких на планете птиц топаколо Штреземанна обнаружили в Бразилии.</shortdescription>
    <description>Одну из самых редких на планете птиц топаколо Штреземанна обнаружили в Бразилии.

Внешний вид этой птицы удивляет своей необычной красотой: тело среднего размера, длинный пестрый хвост и характерные щетинки на лбу.

Ученые подтвердили, что во всем мире сейчас насчитывается всего несколько таких птиц.

В декабре жители Бразилии смогли увидеть птицу два раза. Это поистине уникальный случай, поскольку даже специалистам не удавалось своими глазами лицезреть Штреземанна. Защитники животных получили надежду на то, что этот вид птиц еще не поздно спасти от полного исчезновения.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/29/8_compressed_0.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/29/8_compressed_0.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>7</id>
    <date>26.12.2018</date>
    <time>22:53</time>
    <title>Китай отправил на орбиту капсулу с ДНК редкого вида тигра</title>
    <shortdescription>Капсула с образцами ДНК вымирающих китайских тигров пополнила «космический генный банк» на околоземной орбите.</shortdescription>
    <description>Капсула с образцами ДНК вымирающих китайских тигров пополнила «космический генный банк» на околоземной орбите.

Образцы доставили с помощью ракеты-носителя Long March 11.

Сейчас тигр по кличке Кан-Кан проживает в зоопарке Гуанчжоу. Из крови этого редкого животного были получены лиофилизированные анализы ДНК.

Капсулу с образцами, для долговременного сохранения генома, запустили в небо 22 декабря с космодрома Цзюцюань.

По словам ученых, этот вид тигров может исчезнуть уже в самое ближайшее время. В герметичной таре ДНК способны выдерживать условия открытого космоса, включая сильные перепады температуры и высокий уровень радиации. Это позволит нашим потомкам вернуть исчезнувших животных к жизни.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/26/23_compressed_0.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/26/23_compressed_0.jpg</picture>
    </item>
   <item>
    <id>8</id>
    <date>21.12.2018</date>
    <time>16:10</time>
    <title>У бенгальского тигра в Минском зоопарке появилась пара</title>
    <shortdescription>Бенгальский тигр Саймон, который находится в Минском зоопарке, теперь будет жить рядом с самкой из немецкого зоопарка. Невесту тигра зовут</shortdescription>
    <description>Тигр Саймон теперь будет жить не один.

Бенгальский тигр Саймон, который находится в Минском зоопарке, теперь будет жить рядом с самкой из немецкого зоопарка. Невесту тигра зовут Тамути. В ходе отбора самки сотрудники зоопарка тщательно изучили родословную тигрицы.

В Беларусь Тамути прибыла на самолете и теперь уже осваивается в новом вольере. Он находится рядом с вольером Саймона. Вместе селить хищников опасно. В природе они в основном каждый сам по себе, но могут объединяться на короткий срок.

Саймон и Тамути сейчас привыкают друг другу под наблюдением сотрудников зоопарка. Каждый желающий может посетить зоопарк и посмотреть на «бенгальскую парочку».</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/21/21_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/21/21_compressed.jpg</picture>
    </item>
    <item>
      <id>9</id>
    <date>09.12.2018</date>
    <time>10:58</time>
    <title>Учёные нашли ген, отличающий человека от животных</title>
    <shortdescription>Группа академиков из Новой Зеландии рассказала, что найден ген, который отличает человека от животного.</shortdescription>
    <description>Группа академиков из Новой Зеландии рассказала, что найден ген, который отличает человека от животного.

Такое необычное открытие совершил доктор Адам О’Нил.  Учёный на протяжении долгого времени работал над изучением редкого расстройства мозга, и в ходе исследования открыл ген, который отличает человека от млекопитающих и приматов.

Специалисты предполагают, что данное научное достижение поможет понять многие процессы в эволюции человека и заполнить множественные пробелы в этом вопросе. Также, ученые намерены с помощью открытого гена найти методы борьбы и лекарства для лечения тяжелых неврологических заболеваний человека.</description>
      <source>https://www.belnovosti.by</source>
      <croppedpicture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/09/maxresdefault_compressed.jpg</croppedpicture>
      <picture>https://www.belnovosti.by/sites/default/files/article/2018/12/09/maxresdefault_compressed.jpg</picture>
    </item>
    </news>
